[春光乍洩。20年]何寶榮、黎耀輝返咗香港未？

2017年，中華人民共和國對香港行使主權20週年，鄧小平逝世20週年，春光乍洩上映20週年。春光乍洩雖然無直接講回歸，但提及過唔少有關回歸的人、事和疑惑。包括港英護照、黎耀輝在香港的家和父親、張宛在台灣的家人和家裡開的夜市攤檔、和鄧小平的死訊。

故事的最後，黎耀輝隻身到了台灣，看過張宛的家人，知道了自己和張的分別，又在酒店房看了鄧小平的新聞。完結前畫面是台北晚上的捷運，並沒有交代何寶榮的去向。何寶榮、黎耀輝的護照大概在1997年7月1日前失效。不知二人有否在7月1日前返回香港？黎耀輝在阿根廷賺錢本是為了要回香港，但卻先到台灣。是短暫停留，還是長期旅居？對於何寶榮、黎耀輝，留在異地的決心大，還是回香港需要的勇氣大？